美伊若開戰 美學者：中国一帶一路地區利益恐遭毀滅性打擊

美國在1月2日晚間擊斃伊朗革命衛隊「聖城軍」指揮官蘇萊曼尼（Qassem Soleimani），造成中東局勢緊張，然而中國的「一帶一路」合作計畫可能也因此受到影響，美國學者認為，潛在的美伊戰爭會給中國的地區利益帶來毀滅性影響。

根據《BBC中文》報導，由於伊朗是「一帶一路」沿線關鍵國家，並對中國存在經濟依賴，中國也是伊朗最大的貿易伙伴，而且中國也是伊朗原油的最大進口國。約翰霍普金斯大學學者克里斯蒂娜·林（Christina Lin）指出，中國不會希望美伊爆發戰爭，因為中國一帶一路的順利執行取決於和平穩定的中東，伊朗所提供的能源對中國來說十分關鍵，「潛在的美伊戰爭會給中國的地區利益帶來毀滅性影響」。

長期追蹤中伊關係的喬治亞理工大學教授加佛（John Garver）指出，平穩安定的伊朗符合中國利益，而隨戰爭而來的能源供應短缺、原油成本提高、政治風險增高都會讓北京十分頭痛，而且中國也擔心政治動盪將助長恐怖主義發展，進而影響國家安全。

加佛認為，中國的戰略分析家普遍認為中東十分複雜，中國自認目前還未能徹底摸清局勢，避免正面介入衝突才是最明智的選擇，相較於俄羅斯近年來在中東都扮演著高風險、高調的角色，中國反而會非常謹慎，不會輕舉妄動。

原來明打伊朗，實打支那。

咁一定要打！

美國本土左膠多
歐洲左膠亦多
反戰聲音極大
好難打得成

Peace🤙🤙

所以侵侵要不斷挑釁對方還擊 , 先有加強攻擊嘅藉口

中國又做最大嬴家

一直兩者都係相連

老美一箭雙鵰！

隔山打牛 高招

唔派陸兵 只出空軍 咁就解決左班左膠

難怪要打

侵將軍彩你都有味

其實美帝就係想借D易, 一石二鳥

左膠邏輯係美國攪中東先所以點都係美國錯，更唔好講侵做咩都一定錯

一箭三鵰